\documentclass{beamer}
\usepackage[english,serbian]{babel}
\usepackage{beamerthemeshadow}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}

\usepackage[flushleft]{threeparttable}
\definecolor{beamer@darkred}{rgb}{0.85,0.1,0.1}
\setbeamercolor{structure}{fg=beamer@darkred}



\def\d{{\fontencoding{T1}\selectfont\dj}}
\def\D{{\fontencoding{T1}\selectfont\DJ}}
\newtheorem{primer}{Primer}[section]

\title{Flajer iz Vilžifa}
\subtitle{-- zetetika --}
\author{Ana Radojković}
\institute{Matematički fakultet\\Univerzitet u Beogradu}
\date{
	\footnotesize{Beograd, 2021.}	
}

\begin{document}
\begin{frame}
	\thispagestyle{empty}
	\titlepage
\end{frame}

\addtocounter{framenumber}{-1}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Literatura}
	\begin{itemize}
		\item Zasnovano na:\\
			\begin{itemize}
					\item \emph{Villejuif leaflet} From Wikipedia, the free encyclopedia
				   \item Kapferer, Jean-Noel (2011-12-31). Rumors: Uses, Interpretations, and Images
				   \item Gillian Bennett, Paul Smith (1996). Contemporary Legend: A Reader. New York
				   \item Kapferer, J. N. (1989). „A Mass Poisoning Rumor in Europe”. Public Opinion Quarterly. 53 
					 
		 	\end{itemize}
		 
		 
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Pregled} 
	\tableofcontents[hidesubsections] 
\end{frame}

\section{Uvod}
\begin{frame}[fragile]\frametitle{Uvod}
	\begin{itemize}	
	\item Flajer iz Vilžifa, poznat kao i letak iz Vilžifa, bio je pamflet koji je imao široku distribuciju.
	\item Činila ga je lista bezbednih aditiva za hranu označenih E-brojevima koji su u flajeru predstavljeni kao kancerogeni. 
	\begin{figure}[h!]
		\includegraphics[scale=0.45]{flajer.jpg}
		
	\end{figure} 

\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]\frametitle{Uvod}
	\begin{itemize}	 
		\item Ovaj letak je u Evropi kasnih sedamdesetih i	osamdesetih godina 20. veka izazvao ogromnu paniku.
		\item Na listi je, izmedju ostalih, bila i limunska kiselina (E330). 
		\item Letak je dobio ime po lažnoj tvrdnji da je nastao u bolnici u Vilžifu.
		\begin{figure}[h!]
			\includegraphics[scale=0.25]{citrusi.jpg}
		\end{figure} 
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Sadržaj flajera}
	\begin{itemize}	
			\item Supstance koje su ukljucene u najmanje jednu verziju flajera: \begin{itemize}
		     
		\item Toksicne 	\onslide<1>	 : E102, E110, E120, E123, E124, E127, E211, E220 (sumpor-dioksid), E225, E230, E239,	E250, E251, E252, E311, E312, E320, E321, E330 (limunska kiselina, navedena kao „najopasnija”), E407, E450
   \onslide<1,2> \item sumnjive 	\onslide<2>	 : E125, E131, E141 (derivati hlorofila), E142, E150, E153,E171(titatnijum-dioksid),E172 (oksidi gvozdja), E173 (aluminijum oksid), E210, E212,E213, E214/E215, E216/E217, E221,E222, E223, E224, E226, E231, E232, E233, E240 (formaldehid), E338 (fosforna kiselina), E339, E340, E341, E460 (Celuloza), E461, E462, E463, E464, E465, E466
	\end{itemize} 	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Primerak flajera}
	\begin{itemize}	
	\begin{figure}[h!]
			%		\begin{left}
				\includegraphics[scale=0.45]{prevod.jpg}
		%	\end{left}
			\caption{Srpski prevod jednog primerka flajera}
		%	\label{fig:istab}
		\end{figure}  
			
    	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Istorija}
\begin{frame}[fragile]\frametitle{1976. godina}
\begin{itemize}	
	\item Februar 1976. -- flajeri su prvi put primćeni u Francuskoj
	\item proleće 1976. -- spontan dolazak do sedišta vodećih prehrambenih kompanija koje posluju u Francuskoj
	\item druga polovina 1976. -- kao izvor, umesto anonimne „bolnice iz Pariza”, navodi se Vilžifska bolnica
	\begin{figure}[h!]
	\includegraphics[scale=0.45]{bojkot.jpg}
	
\end{figure}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{80-te}
	\begin{itemize}	
		\item	Narednih deset godina flajer se neobuzdano širi
		\item	Prevedena verzija kruži Velikom Britanijom, Nemačkom, Italijom i dalje Afrikom i Bliskim Istokom
		\item	U širenju je učestvovalo 7 miliona ljudi
		\item	Tvorac flajera nikad nije otkriven
	\end{itemize}

\end{frame}

\section{Lažna veza sa Vilžifskom bolnicom i širenje glasine}
\begin{frame}[fragile]\frametitle{Lažna veza sa Vilžifskom bolnicom i širenje glasine}
	\begin{itemize}	
		\item Vilžifska bolnica je demantovala da ima bilo kakve veze sa flajerom
		\item 1984. godine je jedan doktor medicine napisao knjigu čiji je cilj bilo informisanje šire javnosti o opasnosti od kancera, a  u knjigu je uvrstio supstance sa flajera 
		kao kancerogene
		\item Flajer je bio prosleđen osnovnim školama, organizacijama, medicinskim i farmaceutskim školama
		\item Primećen je u lekarskim čekaonicama i bio je deljen od strane nastavnika
		
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Istraživanje}
\begin{frame}[fragile]\frametitle{Istraživanje}
	\begin{itemize}	
		\item profesor J.N. Kapferer bavio se istraživanjem ove pojave
		\item Nastali naucni rad, \emph{Glasina o masovnom trovanju u Evropi},  objavljen je 1989. godine 
	
		\begin{figure}[h!]
			\includegraphics[scale=0.45]{kapferer.jpg}
			
		\end{figure}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Uverljiva sredstva informisanja}
	\begin{itemize}	
		\item Psiholozi, koji se bave uverljivim saopštavanjem, u ubeđivanju ističu važnost
		\begin{itemize}	
			\item izvora
			\item medija
			\item odziva
		    \item motivacionih faktora
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\begin{figure}[h!]
		\includegraphics[scale=0.45]{rumor.jpg}
		
	\end{figure}
	
\end{frame}

\section{Moguće objašnjenje}
\begin{frame}[fragile]\frametitle{Moguće objašnjenje}
	\begin{itemize}	
		
		\item   Limunska kiselina je prvi stabilni produkt Krebsovog ciklusa
		\item	Krebsov ciklus= ciklus limunske kiseline
		\item	Krebs= karcinom
		\begin{figure}[h!]
			\begin{center}
				\includegraphics[scale=0.35]{Krebs.jpg}
			\end{center}
	
		\end{figure}
		
	\end{itemize}
\end{frame}


\section{Kraj}
\begin{frame}{}
	
	\centering \Large
\emph{}
		\begin{figure}[h!]
		\begin{center}
		\includegraphics[scale=1.05]{HNP.jpg}
		\end{center}	
	\end{figure}
\end{frame}



\end{document}